\documentclass[12pt,fleqn]{article}
%\usepackage {psfig,epsfig} % para incluir figuras em PostScript
\usepackage{amsfonts,amsthm,amsopn,amssymb,latexsym}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[brazil]{babel}
%\usepackage{geometry}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[intlimits]{amsmath}
%alguns macros
% \newcommand{\R}{\ensuremath{\mathbb{R}}}
% \newcommand{\Rn}{{\ensuremath{\mathbb{R}}}^{n}}
% \newcommand{\Rm}{{\ensuremath{\mathbb{R}}}^{m}}
% \newcommand{\Rmn}{{\ensuremath{\mathbb{R}}}^{{m}\times{n}}}
% \newcommand{\contcaption}[1]{\vspace*{-0.6\baselineskip}\begin{center}#1\end{center}\vspace*{-0.6\baselineskip}}
%=======================================================================
% Dimensões da página
\usepackage{a4}                       % tamanho da página
\setlength{\textwidth}{16.0cm}        % largura do texto
\setlength{\textheight}{9.0in}        % tamanho do texto (sem head, etc)
\renewcommand{\baselinestretch}{1.15} % espaçamento entre linhas
\addtolength{\topmargin}{-1cm}        % espaço entre o head e a margem
\setlength{\oddsidemargin}{-0.1cm}    % espaço entre o texto e a margem
       
% Ser indulgente no preenchimento das linhas
\sloppy
 

\begin{document}


\pagestyle {empty}

% Páginas iniciais
\include {capa}           % capa ilustrativa



\pagestyle {empty}
%\abstract{ Descreva aqui o resumo do objeto de estudo do seu trabalho.}

\newpage

%\tableofcontents


% Numeração em romanos para páginas iniciais (sumários, listas, etc)
%\pagenumbering {roman}
\pagestyle {plain}



\setcounter{page}{0} \pagenumbering{arabic}
 
\setlength{\parindent}{0in}  %espaco entre paragrafo e margem 
% Espaçamento entre parágrafos
\parskip 5pt  

\section{Introdução}

%comando cria itens
\begin{itemize}
	\item Descrever o problema tratado no trabalho, se possível, citando aplicações do mesmo.
\end{itemize}



\section{Metodologia utilizada}
  \begin{itemize}
    \item Descreva a forma utilizada na solução do problema
  \end{itemize}

\subsection{Estruturas de dados utilizadas}	

\subsection{Abordagens algoritmicas usadas na solução}

Nesta sub-seção, você deve explicar o funcionamento do algoritmo. É aconselhável apresentar pseudocódigos e referir-se às linhas destes na explicação.

\section{Experimentos computacionais}
Descreva o ambiente de testes, as instâncias usadas (citando as referências se obtidas da literatura). Considere a necessidade de apresentar testes de desempenho e e análise do comportamento dos algoritmos desenvolvidos em relação ao crescimento das instâncias, análise esta tanto em relação a tempo quanto a espaço. 

É de extrema valia o uso de tabelas, gráficos etc na apresentação dos resumos de testes.

\section{Conclusões}
Apresente as conclusões do trabalho. Note que as conclusões do seu trabalho envolvem aspectos do problema, da abordagem proposta e das indicações de trabalhos futuros.

%Incluindo referências bibliográficas
\bibliographystyle{plain} %define o estilo         
\bibliography{bibliografia} %busca o arquivo

%inserindo anexos
\appendix

\section{Anexo I}
Caso haja anexos, insira aqui.

\end{document} %finaliza o documento
